{"phrases":[{"Turkish": "Merhaba / Selam","Portuguese": "Ol\u00e1 / Oi","Greek phonetic": "Ya","Spanish": "Hola","Finnish": "Hei / Moi","Hungarian": "Hell\u00f3","Greek alphabet": "\u0393\u03b5\u03b9\u03b1","German": "Hallo","Romanian": "Salut!","Slovak / Czech": "S: Ahoj\nC: Ahoj","Bosnian / Croatian / Serbian": "Zdravo / Bok / \u0106ao","Arabic / Syrian Phonetic": "Saalam/ Merhaba","Kurdish (Kurmanji)": "Merheba","Macedonian": "\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e (Zdravo)","Dutch": "Hallo","Russian": "\u041f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442 / \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0439\u0442\u0435 pr\u02b2\u026av\u02b2\u02c8et / zdr\u02c8astv\u028ajt\u02b2\u026a","Polish": "Cze\u015b\u0107","Arabic / Syrian": "\u0645\u0631\u062d\u0628\u0627\n\u0627\u0647\u0644\u0627","Albanian": "P\u00ebrsh\u00ebndetje","English": "Hello","Italian": "Salve/ Ciao"},{"Turkish": "G\u00fcnayd\u0131n","Portuguese": "Bom dia.","Greek phonetic": "Kalim\u00e9ra","Spanish": "Buenos d\u00edas","Finnish": "Hyv\u00e4\u00e4 huomenta","Hungarian": "J\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok","Greek alphabet": "\u039a\u03b1\u03bb\u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1","German": "guten Morgen","Romanian": "Bun\u0103 ziua","Slovak / Czech": "S: Dobr\u00fd de\u0148\nC: Dobr\u00fd den","Bosnian / Croatian / Serbian": "Dobro jutro","Arabic / Syrian Phonetic": "Sab\u00e1h al-khayr","Kurdish (Kurmanji)": "Roj ba\u015f","Macedonian": "\u0414\u043e\u0431\u0430\u0440 \u0434\u0435\u043d (Dobar den)","Dutch": "Goedendag","Russian": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c d\u02c8obr\u1d7bj d\u02b2\u02c8en\u02b2","Polish": "Dzie\u0144 dobry","Arabic / Syrian": " \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u062e\u06cc\u0631","Albanian": "Mir\u00ebmwngjes","English": "Good morning","Italian": "Buongiorno"},{"Turkish": "\u0130yi ak\u015famlar","Portuguese": "Boa noite","Greek phonetic": "Kal\u00f3 vr\u00e1di","Spanish": "Buenas noches","Finnish": "Hyv\u00e4\u00e4 iltaa","Hungarian": "J\u00f3 est\u00e9t","Greek alphabet": "\u039a\u03b1\u03bb\u03cc \u03b2\u03c1\u03ac\u03b4\u03c5","German": "guten Abend","Romanian": "Bun\u0103 seara","Slovak / Czech": "S: Dobr\u00fd ve\u010der\nC: Dobr\u00fd ve\u010der","Bosnian / Croatian / Serbian": "Dobro ve\u010de / Dobra ve\u010der","Arabic / Syrian Phonetic": "massa Alchayr Masa al-khayr","Kurdish (Kurmanji)": "\u00cavar ba\u015f","Macedonian": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440 (Dobro vecher)","Dutch": "Goedenavond","Russian": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440 d\u02c8obr\u1d7bj v\u02b2\u02c8et\u0361\u0255\u026ar","Polish": "Dobry wiecz\u00f3r","Arabic / Syrian": " \u0645\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631 /\u0645\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u06cc\u0631","Albanian": "Mir\u00ebmbr\u00ebma","English": "good evening","Italian": "Buonasera"},{"Turkish": "Ho\u015f\u00e7akal","Portuguese": "Adeus","Greek phonetic": "Is to epanid\u00edn","Spanish": "Adi\u00f3s / Hasta pronto","Finnish": "N\u00e4kemiin","Hungarian": "Viszontl\u00e1t\u00e1sra","Greek alphabet": "\u0395\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03bd","German": "auf Wiedersehen","Romanian": "La revedere","Slovak / Czech": "S: Dovidenia\nC: Na shledanou","Bosnian / Croatian / Serbian": "Dovi\u0111enja","Arabic / Syrian Phonetic": "ma\u2018a 's-sal\u00e1ma / bye","Kurdish (Kurmanji)": "Bi xatir\u00ea te/ Oxir be","Macedonian": "\u0414\u043e\u0432\u0438\u0434\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 (Doviduvanje)","Dutch": "Tot ziens\n","Russian": "\u0414\u043e \u0441\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044fd\u0259 sv\u02b2\u026ad\u02c8an\u02b2\u026aj\u0259","Polish": "Do widzenia","Arabic / Syrian": "\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 /\u0628\u0627\u064a ","Albanian": "Mirupafshim","English": "Goodbye","Italian": "Arrivederci"},{"Turkish": "\u00d6z\u00fcr dilerim","Portuguese": "Desculpa","Greek phonetic": "Sign\u00f3mi","Spanish": "Disculpa/ \nPerdona/ \nLo siento ","Finnish": "Anteeksi","Hungarian": "Eln\u00e9z\u00e9st","Greek alphabet": "\u03a3\u03c5\u03b3\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7","German": "Entschuldigung","Romanian": "Pardon","Slovak / Czech": "S: Prep\u00e1\u010dte\nC: Promi\u0148te","Bosnian / Croatian / Serbian": "Oprostite / Izvinite","Arabic / Syrian Phonetic": "afwan, law sam\u00e1ht","Kurdish (Kurmanji)": "Bibore","Macedonian": "\u0418\u0437\u0432\u0438\u043d\u0435\u0442\u0435 (Izvinete)","Dutch": "Pardon","Russian": "\u0418\u0437\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435 / \u0418\u0437\u0432\u0438\u043d\u0438 / \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435 / \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u026azv\u02b2\u026an\u02b2\u02c8it\u02b2\u026a / \u026azv\u02b2\u026an\u02b2\u02c8i / pr\u0250st\u02b2\u02c8it\u02b2\u026a / pr\u0250st\u02b2\u02c8i","Polish": "Przepraszam","Arabic / Syrian": "\u0639\u0641\u0648\u0627\u060c \u0644\u0648 \u0633\u0645\u062d\u062a","Albanian": "M\u00eb falni","English": "excuse me","Italian": "Scusa/\nMi scusi"},{"Turkish": "L\u00fctfen","Portuguese": "Por favor","Greek phonetic": "Parakal\u00f3","Spanish": "Por favor","Finnish": "-","Hungarian": "K\u00e9rem","Greek alphabet": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce","German": "bitte","Romanian": "V\u0103 rog","Slovak / Czech": "S: Pros\u00edm / C: Pros\u00edm","Bosnian / Croatian / Serbian": "Molim","Arabic / Syrian Phonetic": "afwan","Kurdish (Kurmanji)": "Ji kerema xwe re/ Kerem ke","Macedonian": "\u0412\u0435 \u043c\u043e\u043b\u0430\u043c (Ve molam)","Dutch": "Alstublieft (aub)","Russian": "\u041f\u043e\u0436\u0430\u043b\u0443\u0439\u0441\u0442\u0430p\u0250\u0290\u02c8al\u0259st\u0259","Polish": "Prosz\u0119","Arabic / Syrian": "\u0639\u0641\u0648\u0627","Albanian": "Ju lutem","English": "please","Italian": "Per favore"},{"Turkish": "Te\u015fekk\u00fcrler","Portuguese": "Obrigado / Obrigada","Greek phonetic": "Efharist\u00f3","Spanish": "Gracias ","Finnish": "Kiitos","Hungarian": "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m","Greek alphabet": "\u0395\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce","German": "danke","Romanian": "Mul\u021bumesc","Slovak / Czech": "S: \u010eakujem / C: D\u011bkuji / D\u00edky","Bosnian / Croatian / Serbian": "Hvala","Arabic / Syrian Phonetic": "Shukran","Kurdish (Kurmanji)": "Spas","Macedonian": "\u0424\u0430\u043b\u0430 (Fala)","Dutch": "Dank u; dank je; bedankt","Russian": "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043esp\u0250s\u02b2\u02c8ib\u0259","Polish": "Dzi\u0119kuj\u0119","Arabic / Syrian": "\u0634\u06a9\u0631\u0627","Albanian": "Faleminderit","English": "thanks","Italian": "Grazie"},{"Turkish": "Ad\u0131m ....","Portuguese": "Meu nome \u00e9...","Greek phonetic": "Onom\u00e1zome...","Spanish": "Me llamo\u2026 / Mi nombre es... ","Finnish": "Minun nimeni on.... / \nMin\u00e4 olen..","Hungarian": "...vagyok","Greek alphabet": "\u039f\u03bd\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9...","German": "Ich hei\u00dfe...","Romanian": "Numele meu este...","Slovak / Czech": "S: Vol\u00e1m sa / C: Jmenuji se...","Bosnian / Croatian / Serbian": "Zovem se","Arabic / Syrian Phonetic": "ismi","Kurdish (Kurmanji)": "Nav\u00ea min \u2026(y)e.","Macedonian": "\u0421\u0435 \u0432\u0438\u043a\u0430\u043c (Se vikam)","Dutch": "Mijn naam is ...","Russian": "\u041c\u0435\u043d\u044f \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442...m\u02b2\u026an\u02b2\u02c8\u00e6 z\u0250v\u02c8ut...","Polish": "Mam na imi\u0119","Arabic / Syrian": "\u0627\u0633\u0645\u064a ","Albanian": "Emri im \u00ebsht\u00eb\u2026","English": "my name is...","Italian": "Mi chiamo..."},{"Turkish": "Ad\u0131n ne?","Portuguese": "Como se chama?","Greek phonetic": "P\u00f3s onom\u00e1zeste?","Spanish": "\u00bfC\u00f3mo te llamas? / \u00bfCu\u00e1l es tu nombre?","Finnish": "Mik\u00e4 sinun nimesi on?","Hungarian": "Mi az \u00f6n neve?","Greek alphabet": "\u03a0\u03ce\u03c2 \u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03b5\u03c3\u03c4\u03b5;","German": "Wie hei\u00dfen Sie?","Romanian": "Cum v\u0103 cheam\u0103?","Slovak / Czech": "S: Ako sa vol\u00e1te ? / C: Jak se jmenujete?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Kako se zovete? ","Arabic / Syrian Phonetic": "ma ismak/ schou ismak","Kurdish (Kurmanji)": "Nav\u00ea te \u00e7i ye?","Macedonian": "\u041a\u0430\u043a\u043e \u0441\u0435 \u0432\u0438\u043a\u0430\u0442\u0435? (Kako se vikate?)","Dutch": "Hoe heet u?","Russian": "\u041a\u0430\u043a \u0412\u0430\u0441 \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442?","Polish": "Jak masz na imi\u0119?","Arabic / Syrian": "\u0645\u0627 \u0627\u0633\u0645\u0643\u061f/ \u0634\u0648 \u0627\u0633\u0645\u0643","Albanian": "Si quheni? Si e keni emrin?","English": "What is your name?","Italian": "Come si chiama? / Come ti chiami? / Qual \u00e8 il tuo/suo nome?"},{"Turkish": "....den geliyorum","Portuguese": "Sou de...","Greek phonetic": "Kat\u00e1gome ap\u00f3...","Spanish": "Soy de\u2026. / Vengo de...","Finnish": "Olen kotoisin ....sta / \nTulen .....sta","Hungarian": "\u2026-b\u00f3l j\u00f6v\u00f6k","Greek alphabet": "\u039a\u03b1\u03c4\u03ac\u03b3\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc...","German": "Ich komme aus...","Romanian": "Vin din...","Slovak / Czech": "S: Ja som z / C: Jsem z","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ja sam iz...","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana min","Kurdish (Kurmanji)": "Ez ji ...me.","Macedonian": "\u0408\u0430\u0441 \u0441\u0443\u043c \u043e\u0434 (Jas sum od)","Dutch": "Ik kom uit ...","Russian": "\u042f \u0438\u0437... j\u02c8\u00e6 \u02c8is...","Polish": "Jestem z...","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u0645\u0646","Albanian": "Un\u00eb jam nga\u2026","English": "I\u2019m from...","Italian": "Vengo da.../Sono di..."},{"Turkish": "aile","Portuguese": "Fam\u00edlia","Greek phonetic": "Ikog\u00e8nia","Spanish": "Familia","Finnish": "perhe","Hungarian": "csal\u00e1d","Greek alphabet": "\u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1","German": "die Familie","Romanian": "Familie","Slovak / Czech": "S: rodina\nC: rodina","Bosnian / Croatian / Serbian": "porodica / obitelj / familija","Arabic / Syrian Phonetic": "Oussra / Aa'ila","Kurdish (Kurmanji)": "malbat","Macedonian": "\u0421\u0435\u043c\u0435\u0458\u0441\u0442\u0432\u043e (Semejstvo)","Dutch": "(de) familie","Russian": "\u0441\u0435\u043c\u044c\u044f","Polish": "rodzina","Arabic / Syrian": "\u0627\u0633\u0631\u0629; \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629","Albanian": "Familja","English": "Family","Italian": "la famiglia"},{"Turkish": "Bu benim kocam ...","Portuguese": "Ele \u00e9 meu marido","Greek phonetic": "Aft\u00f3s \u00edne o \u00e1ndras mu","Spanish": "Este es mi... marido / esposo","Finnish": "T\u00e4ss\u00e4 on mieheni","Hungarian": "Ez a f\u00e9rjem","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \n\u03bf \u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5","German": "das ist\u2026 mein Mann","Romanian": "Este so\u021bul meu","Slovak / Czech": "S: To je m\u00f4j mu\u017e\nC: To je m\u016fj mu\u017e","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moj mu\u017e.","Arabic / Syrian Phonetic": "hada zawji / da zawji","Kurdish (Kurmanji)": "Ev m\u00ear\u00ea min e.","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u043c\u0430\u0436 \u043c\u0438 (Ova e mazh mi)","Dutch": "Dit is mijn man","Russian": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0436\u02c8\u025bt\u0259 m\u02c8oj m\u02c8u\u0282","Polish": "To jest m\u00f3j m\u0105\u017c","Arabic / Syrian": "\u0647\u0630\u0627 \u0632\u0648\u062c\u06cc/ \u062f\u06d5 \u062c\u0648\u0632\u06cc","Albanian": "Ky \u00ebsht\u00eb burri im","English": "This is my husband","Italian": "Questo \u00e8... mio marito"},{"Turkish": "kar\u0131m","Portuguese": "Ela \u00e9 minha mulher","Greek phonetic": "Aft\u00ed \u00edne i gin\u00e9ka mu","Spanish": "Esta es mi... mujer / esposa ","Finnish": "vaimoni","Hungarian": "a feles\u00e9gem","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \n\u03b7 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5","German": "meine Frau","Romanian": "Este so\u021bia mea","Slovak / Czech": "S: To je moja \u017eena\nC: To je moje \u017eena","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moja \u017eena.","Arabic / Syrian Phonetic": "hadihi zawjati /di mara'ti\n","Kurdish (Kurmanji)": "Jina min","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u0436\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0438 (Ova e zhena mi)","Dutch": "Mijn vrouw","Russian": "...\u043c\u043e\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 m\u0250j\u02c8\u00e6 \u0290\u1d7bn\u02c8a","Polish": "moja \u017cona","Arabic / Syrian": "\u0647\u064a\u062f\u064a \u0645\u0631\u062a\u064a / \u0647\u0630\u06d5 \u0632\u0648\u062c\u062a\u06cc / \u062f\u06cc \u0645\u0631\u0627\u062a\u06cc","Albanian": "Gruaja ime","English": "my wife","Italian": "Questa \u00e8\u2026 mia moglie"},{"Turkish": "\u00e7ocuklar\u0131m (>1)\n\u00e7ocu\u011fum (1)","Portuguese": "Eles s\u00e3o meus filhos","Greek phonetic": "Afta \u00edne ta pedi\u00e1 mu","Spanish": "Estos son mis hijos","Finnish": "lapseni","Hungarian": "a gyerekeim","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03ac \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9\n\u03c4\u03b1 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac \u03bc\u03bf\u03c5","German": "meine Kinder","Romanian": "Sunt copiii mei","Slovak / Czech": "S: Moje deti\nC: Moje d\u011bti","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo su moja djeca / deca.","Arabic / Syrian Phonetic": "Attfali","Kurdish (Kurmanji)": "Zarok\u00ean min","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0441\u0435 \u043c\u043e\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0446\u0430 (Ova se moite deca)","Dutch": "mijn kinderen","Russian": "...\u043c\u043e\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0438m\u0250\u02c8i d\u02b2\u02c8et\u02b2\u026a","Polish": "moje dziecko","Arabic / Syrian": "\u0627\u0637\u0641\u0627\u0644\u06cc","Albanian": "F\u00ebmij\u00ebt e mi","English": "my children","Italian": "Questi sono... i miei figli"},{"Turkish": "k\u0131z\u0131m","Portuguese": "Ela \u00e9 minha filha","Greek phonetic": "Aft\u00ed \u00edne i k\u00f3ri mu","Spanish": "Esta es mi hija","Finnish": "tytt\u00e4reni","Hungarian": "a l\u00e1nyom","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \n\u03b7 \u03ba\u03cc\u03c1\u03b7 \u03bc\u03bf\u03c5","German": "meine Tochter","Romanian": "Este fata mea","Slovak / Czech": "S: Moja dc\u00e9ra\nC: Moje dcera","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moja k\u0107i. / Ovo je moja \u0107erka.","Arabic / Syrian Phonetic": "binti","Kurdish (Kurmanji)": "Ke\u00e7a min","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u045c\u0435\u0440\u043a\u0430 \u043c\u0438 (Ova e kjerka mi)","Dutch": "mijn dochter","Russian": "...\u043c\u043e\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c / \u0434\u043e\u0447\u043a\u0430 m\u0250j\u02c8\u00e6 d\u02c8ot\u0361\u0255 / d\u02c8ot\u0361\u0255k\u0259","Polish": "moja c\u00f3rka","Arabic / Syrian": "\u0628\u0646\u062a\u06cc","Albanian": "Vajza ime","English": "my daughter","Italian": "Questa \u00e8\u2026 mia figlia"},{"Turkish": "o\u011flum","Portuguese": "Ele \u00e9 meu filho","Greek phonetic": "Aft\u00f3s \u00edne o gi\u00f3s mu","Spanish": "Este es mi hijo","Finnish": "poikani","Hungarian": "a fiam","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \n\u03bf \u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5","German": "mein Sohn","Romanian": "Este b\u0103iatul meu","Slovak / Czech": "S: M\u00f4j syn\nC: M\u016fj syn","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moj sin.","Arabic / Syrian Phonetic": "ibni","Kurdish (Kurmanji)": "Law\u00ea min","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u0441\u0438\u043d \u043c\u0438 (Ova e sin mi)","Dutch": "mijn zoon","Russian": "...\u043c\u043e\u0439 \u0441\u044b\u043d m\u02c8oj s\u02c8\u0268n","Polish": "m\u00f3j syn","Arabic / Syrian": "\u0625\u0628\u0646\u064a ","Albanian": "Djali im","English": "my son","Italian": "Questo \u00e8...mio figlio"},{"Turkish": "bebe\u011fim","Portuguese": "\u00c9 o meu beb\u00ea","Greek phonetic": "Aft\u00f3 \u00edne to mor\u00f3 mu","Spanish": "Este es mi beb\u00e9 ","Finnish": "vauvani","Hungarian": "a kisbab\u00e1m","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \n\u03c4\u03bf \u03bc\u03c9\u03c1\u03cc \u03bc\u03bf\u03c5","German": "mein Baby","Romanian": "Este bebelu\u0219ul meu","Slovak / Czech": "S: Moje die\u0165a\nC: Moje d\u00edt\u011b","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moja beba.","Arabic / Syrian Phonetic": "tifli","Kurdish (Kurmanji)": "Pitika min","Macedonian": "\u041c\u043e\u0435\u0442\u043e \u0431\u0435\u0431\u0435 (Moeto bebe)","Dutch": "mijn baby","Russian": "...\u043c\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043am\u02c8oj r\u02b2\u026ab\u02b2\u02c8\u0275n\u0259k","Polish": "moje dziecko","Arabic / Syrian": "\u0637\u0641\u0644\u06cc","Albanian": "Foshnja\u00a0ime","English": "my baby","Italian": "Questo \u00e8 il mio beb\u00e8"},{"Turkish": "Bu abim /Bu erkek karde\u015fim","Portuguese": "Este \u00e9 o meu irm\u00e3o","Greek phonetic": "Aft\u00f3s \u00edne o aderf\u00f3s mu.","Spanish": "Este es mi hermano","Finnish": "T\u00e4ss\u00e4 on veljeni","Hungarian": "Ez a testv\u00e9rem","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b1\u03b4\u03b5\u03c1\u03c6\u03cc\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5.","German": "(Das ist mein) Bruder.","Romanian": "Este fratele meu.","Slovak / Czech": "S: Toto je m\u00f4j brat\nC: Tohle je m\u016fj bratr","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moj brat.","Arabic / Syrian Phonetic": "hadha akhi","Kurdish (Kurmanji)": "Ev biray\u00ea min e.","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043c\u0438 (Ova e brat mi)","Dutch": "Dit is mijn broer.","Russian": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442","Polish": "To m\u00f3j brat.","Arabic / Syrian": "\u0647\u0630\u0627 \u0623\u062e\u064a ","Albanian": "Ky \u00ebsht\u00eb v\u00ebllai im.","English": "This is my brother","Italian": "Questo \u00e8 mio fratello"},{"Turkish": "Bu ablam / bu k\u0131z karde\u015fim","Portuguese": "Esta \u00e9 a minha irm\u00e3","Greek phonetic": "Aft\u00ed \u00edne i aderf\u00ed mu","Spanish": "Esta es mi hermana","Finnish": "T\u00e4ss\u00e4 on siskoni","Hungarian": "Ez a testv\u00e9rem","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b1\u03b4\u03b5\u03c1\u03c6\u03ae \u03bc\u03bf\u03c5.","German": "(Das ist meine) Schwester.","Romanian": "Este sora mea.","Slovak / Czech": "S: Toto je moja sestra\nC: Tohle je moje sestra","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moja sestra.","Arabic / Syrian Phonetic": "hadhihi ukhti","Kurdish (Kurmanji)": "Ev xwi\u015fka min e.","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0438 (Ova e sestra mi)","Dutch": "Dit is mijn zus.","Russian": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043e\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430","Polish": "To moja siostra.","Arabic / Syrian": "\u0647\u0630\u0647 \u0623\u062e\u062a\u064a ","Albanian": "Kjo \u00ebsht\u00eb motra ime.","English": "This is my sister","Italian": "Questa \u00e8 mia sorella"},{"Turkish": "Bu benim babam","Portuguese": "Este \u00e9 o meu pai","Greek phonetic": "Aft\u00f3s \u00edne o pat\u00e9ras mu/bab\u00e1s mu","Spanish": "Este es mi padre / pap\u00e1 ","Finnish": "T\u00e4ss\u00e4 on is\u00e4ni","Hungarian": "\u00d4 az apam","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5 / \u03bf \u03bc\u03c0\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5","German": "Das ist mein Vater / Papa","Romanian": "Este tata","Slovak / Czech": "S: To je m\u00f4j otec\nC: To je m\u016fj otec / t\u00e1ta","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moj otac.","Arabic / Syrian Phonetic": "hadha abi","Kurdish (Kurmanji)": "Ev bav\u00ea min e.","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u0442\u0430\u0442\u043a\u043e \u043c\u0438 (Ova e tatko mi)","Dutch": "Dit is mijn vader.","Russian": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0446 / \u043f\u0430\u043f\u0430","Polish": "To m\u00f3j ojciec / tata.","Arabic / Syrian": "\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0628\u064a/ \u0647\u062f\u0627 \u0628\u0627\u0628\u0627","Albanian": "Ky \u00ebsht\u00eb babai/ baba im","English": "This is my father / dad","Italian": "Questo \u00e8 mio padre/pap\u00e0"},{"Turkish": "Bu benim annem","Portuguese": "Esta \u00e9 a minha m\u00e3e","Greek phonetic": "Aft\u00ed \u00edne i mit\u00e9ra mu/mama mu","Spanish": "Esta es mi madre / mam\u00e1 ","Finnish": "T\u00e4ss\u00e4 on \u00e4itini","Hungarian": "\u00d4 az any\u00e1m","Greek alphabet": "\u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5 / \u03b7 \u03bc\u03b1\u03bc\u03ac \u03bc\u03bf\u03c5","German": "Das ist meine Mutter / Mutti / Mama","Romanian": "Este mama","Slovak / Czech": "S: To je moja matka\nC: To je moje matka / m\u00e1ma","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ovo je moja majka.","Arabic / Syrian Phonetic": "hathihi ummi / Hai Mama","Kurdish (Kurmanji)": "Ev diya min e.","Macedonian": "\u041e\u0432\u0430 \u0435 \u043c\u0430\u0458\u043a\u0430 \u043c\u0438 (Ova e majka mi)","Dutch": "Dit is mijn moeder.","Russian": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043e\u044f \u043c\u0430\u043c\u0430","Polish": "To moja mama.","Arabic / Syrian": "\u0647\u0630\u0647 \u0623\u0645\u064a/ \u0647\u0627\u064a \u0645\u0627\u0645\u0627","Albanian": "Kjo \u00ebsht\u00eb n\u00ebna/mamaja ime","English": "This is my mother / mum","Italian": "Questa \u00e8 mia madre/mamma"},{"Turkish": "A\u00e7\u0131m","Portuguese": "Estou com fome","Greek phonetic": "Pin\u00e1o","Spanish": "Tengo hambre","Finnish": "Minulla on n\u00e4lk\u00e4 \nOlen n\u00e4lk\u00e4inen","Hungarian": "\u00c9hes vagyok","Greek alphabet": "\u03a0\u03b5\u03b9\u03bd\u03ac\u03c9","German": "Ich habe Hunger.","Romanian": "\u00cemi este foame","Slovak / Czech": "S: Som hladn\u00fd\nC: M\u00e1m hlad / Jsem hladov\u00fd","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gladan sam. (m) / Gladna sam. (f)","Arabic / Syrian Phonetic": "ana jaw\u2018an","Kurdish (Kurmanji)": "Ez bir\u00e7\u00ee me","Macedonian": "\u0413\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d \u0441\u0443\u043c (Gladen sum (m)) / \u0413\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c (Gladna sum (f))","Dutch": "Ik heb honger.","Russian": "\u042f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u043d / \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430","Polish": "Jestem g\u0142odny.(m) / Jestem g\u0142odna (f)","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u062c\u0648\u0639\u0627\u0646 ","Albanian": "Kam uri","English": "I\u2019m hungry.","Italian": "Ho fame"},{"Turkish": "\u00c7ocu\u011fum a\u00e7","Portuguese": "Meu filho/minha filha tem fome","Greek phonetic": "[To ped\u00ed mu] pin\u00e1i","Spanish": "Mi hijo/hija tiene hambre","Finnish": "Lapsellani on n\u00e4lk\u00e4\nLapseni on n\u00e4lk\u00e4inen","Hungarian": "A gyerekem \u00e9hes","Greek alphabet": "[\u03a4\u03bf \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03af \u03bc\u03bf\u03c5] \u03c0\u03b5\u03b9\u03bd\u03ac\u03b5\u03b9","German": "[mein Kind] hat Hunger","Romanian": "Copilul meu este fl\u0103m\u00e2nd.","Slovak / Czech": "S: Moje die\u0165a je hladn\u00e9\nC: Moje d\u00edt\u011b m\u00e1 hlad. / Moje d\u00edt\u011b je hladov\u00e9.","Bosnian / Croatian / Serbian": "Moje dijete / dete je gladno.","Arabic / Syrian Phonetic": "tifli jaw\u2018an","Kurdish (Kurmanji)": "(Zarok\u00ea min) bir\u00e7\u00ee ye","Macedonian": "\u041c\u043e\u0435\u0442\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435 \u0435 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e (Moeto dete e gladno)","Dutch": "(Mijn kind) heeft honger.","Russian": "\u041c\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043a \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u043d","Polish": "Moje dziecko jest g\u0142odne.","Arabic / Syrian": "\u0637\u0641\u0644\u06cc \u062c\u0648\u0639\u0627\u0646 ","Albanian": "(F\u00ebmija im) ka uri","English": "(My child) is hungry","Italian": "[mio figlio/mia figlia] ha fame"},{"Turkish": "Susad\u0131m","Portuguese": "Tenho sede","Greek phonetic": "Dips\u00e1o","Spanish": "Tengo sed","Finnish": "Olen janoinen / \nminulla on jano","Hungarian": "Szomjas vagyok","Greek alphabet": "\u0394\u03b9\u03c8\u03ac\u03c9.","German": "Ich habe Durst.","Romanian": "\u00cemi este sete.","Slovak / Czech": "S: Som sm\u00e4dn\u00fd\nC: M\u00e1m \u017e\u00edze\u0148","Bosnian / Croatian / Serbian": "\u017dedan sam. (m) / \u017dedna sam. (f)","Arabic / Syrian Phonetic": "ash'ur bi'l-'atsh/ Atschaan","Kurdish (Kurmanji)": "Ez t\u00ee me","Macedonian": "\u0416\u0435\u0434\u0435\u043d \u0441\u0443\u043c (Zheden sum (m))/ \u0416\u0435\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c (Zhedna sum (f))","Dutch": "Ik heb dorst.","Russian": "\u042f \u0445\u043e\u0447\u0443 \u043f\u0438\u0442\u044c","Polish": "Chce mi si\u0119 pi\u0107","Arabic / Syrian": "\u0623\u0634\u0639\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0637\u0634/ \u0639\u0637\u0634\u0627\u0646","Albanian": "Jam i etur.","English": "I\u2019m thirsty","Italian": "Ho sete"},{"Turkish": "su","Portuguese": "agua","Greek phonetic": "Ner\u00f3","Spanish": "Agua","Finnish": "vesi","Hungarian": "v\u00edz","Greek alphabet": "\u03bd\u03b5\u03c1\u03cc","German": "Wasser","Romanian": "ap\u0103","Slovak / Czech": "S, C: voda","Bosnian / Croatian / Serbian": "voda","Arabic / Syrian Phonetic": "Ma'a","Kurdish (Kurmanji)": "av","Macedonian": "\u0412\u043e\u0434\u0430 (voda)","Dutch": "(het) water","Russian": "\u0432\u043e\u0434\u0430","Polish": "woda","Arabic / Syrian": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u0621","Albanian": "uj\u00eb","English": "water","Italian": "acqua"},{"Turkish": "... var m\u0131?","Portuguese": "Tem...?","Greek phonetic": "M\u00edpos \u00e9hete\u2026?","Spanish": "\u00bfTienes\u2026?","Finnish": "Onko sinulla...","Hungarian": "Van \u00f6nnek...","Greek alphabet": "\u039c\u03ae\u03c0\u03c9\u03c2 \u03ad\u03c7\u03b5\u03c4\u03b5 \u2026;","German": "Haben Sie...","Romanian": "Ave\u021bi...?","Slovak / Czech": "S, C: M\u00e1te?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Imate li...","Arabic / Syrian Phonetic": "indak...?","Kurdish (Kurmanji)": "...te heye?","Macedonian": "\u0418\u043c\u0430\u0442\u0435 \u043b\u0438...? (Imate li...?)","Dutch": "Heeft u...","Russian": "\u0423 \u0432\u0430\u0441 \u0435\u0441\u0442\u044c\u2026?","Polish": "Czy masz?","Arabic / Syrian": "\u0639\u0646\u062f\u0643...\u061f ","Albanian": "A keni...?","English": "Do you have...","Italian": "Lei ha\u2026 ?/ Avete\u2026?"},{"Turkish": "... nerede?","Portuguese": "Onde est\u00e1\u2026? ","Greek phonetic": "Pu \u00edne...?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1\u2026?","Finnish": "Miss\u00e4 on...","Hungarian": "Hol van...","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9...;","German": "Wo ist...","Romanian": "Unde este?","Slovak / Czech": "S: Kde\nC: Kde","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje / gde je...?","Arabic / Syrian Phonetic": "ayn? fayn?/ ouin","Kurdish (Kurmanji)": "...li kuder\u00ea ye?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u0435 (Kade e)","Dutch": "Waar is ...","Russian": "\u0413\u0434\u0435\u2026?","Polish": "Gdzie jest ...?","Arabic / Syrian": "\u0627\u06cc\u0646\u061f \u0641\u06cc\u0646\u061f / \u0648\u064a\u0646","Albanian": "Ku \u00ebsht\u00eb\u2026","English": "Where is..?","Italian": "Dov'\u00e8..."},{"Turkish": "Tuvalet nerede?","Portuguese": "Onde fica a casa de banho?","Greek phonetic": "Pu \u00edne i tual\u00e9ta/ to b\u00e1nio?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o?","Finnish": "Miss\u00e4 on vessa / wc","Hungarian": "Hol van a WC / f\u00fcrd\u0151szoba?","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1/\u03c4\u03bf \u03bc\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf;","German": "Wo ist die Toilette?/\nWo ist das Badezimmer?","Romanian": "Unde este toaleta/baia?","Slovak / Czech": "S: Kde je toaleta (z\u00e1chod), pros\u00edm?\nC: Kde je toaleta (z\u00e1chod), pros\u00edm?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje / gde je WC (zahod, toalet)?","Arabic / Syrian Phonetic": "ayna 'l-hammam","Kurdish (Kurmanji)": "T\u00fbwalet/ ser\u015fok li ku der\u00ea ye?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u0435 \u0442\u043e\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0442? (Kade e toaletot?)","Dutch": "Waar is de wc / Waar is de badkamer?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u0442\u0443\u0430\u043b\u0435\u0442?","Polish": "Gdzie jest toaleta?","Arabic / Syrian": "\u0623\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u0645\u061f/\u0641\u06cc\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u0645 ","Albanian": "Ku \u00ebsht\u00eb tualeti/ Ku wshtw banjoja?","English": "Where is the toilet? / \nWhere is the bathroom?","Italian": "Dov\u2019\u00e8 il bagno?"},{"Turkish": "y\u0131kanmam laz\u0131m","Portuguese": "Preciso de tomar banho","Greek phonetic": "Pr\u00e9pi na k\u00e1no duz","Spanish": "Necesito ducharme","Finnish": "minun t\u00e4ytyy k\u00e4yd\u00e4 suihkussa","Hungarian": "Zuhanyozni szeretnek","Greek alphabet": "\u03a0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03ac\u03bd\u03c9 \u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2","German": "Ich brauche eine Dusche","Romanian": "A\u0219 vrea s\u0103 fac un du\u0219","Slovak / Czech": "S: Potrebujem sa osprchova\u0165. \nC: Pot\u0159ebuji se osprchovat.","Bosnian / Croatian / Serbian": "Moram se otu\u0161irati. / Moram da se istu\u0161iram.","Arabic / Syrian Phonetic": "Bihaja ana athamam","Kurdish (Kurmanji)": "Div\u00ea ez ser\u00ea xwe bi\u015fom","Macedonian": "\u041c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0443\u0448\u0438\u0440\u0430\u043c (Mora da se istushiram)","Dutch": "Ik moet/wil douchen.","Russian": "\u041c\u043d\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u0443\u0448","Polish": "potrzebuje wzi\u0105\u0107 przysznic","Arabic / Syrian": "\u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0646 \u0627\u062a\u062d\u0645\u0645","Albanian": "Kam nevoj\u00eb t\u00eb b\u00ebj nj\u00eb dush","English": "I need to take a shower","Italian": "Ho bisogno di fare una doccia"},{"Turkish": "nerede y\u0131kanabilirim?","Portuguese": "Onde posso tomar um banho?","Greek phonetic": "Pu bor\u00f3 na k\u00e1no \u00e9na duz?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde puedo ducharme?","Finnish": "Miss\u00e4 voin peseyty\u00e4/\nk\u00e4yd\u00e4 suihkussa?","Hungarian": "Hol lehet zuhanyozni?","Greek alphabet": "\u03c0\u03bf\u03cd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03ce \u03bd\u03b1 \u03ba\u03ac\u03bd\u03c9 \u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2;","German": "Wo kann ich duschen?","Romanian": "Unde pot s\u0103 fac un du\u0219?","Slovak / Czech": "S: Kde sa m\u00f4\u017eem osprchova\u0165?\nC: Kde se mohu osprchovat?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje se mogu otu\u0161irati? / Gde mogu da se istu\u0161iram?","Arabic / Syrian Phonetic": "Ayna Bi Istitaa'ati elta7amom / ouin Alhammam","Kurdish (Kurmanji)": "Li ku der\u00ea ez dikarim ser\u00ea xwe bi\u015fom?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0438\u0441\u0442\u0443\u0448\u0438\u0440\u0430\u043c? (Kade mozhe da se istushiram?)","Dutch": "Waar kan ik douchen?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u044f \u043c\u043e\u0433\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u0443\u0448?","Polish": "gdzie mog\u0119 wzi\u0105\u0107 przysznic?","Arabic / Syrian": "\u0627\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639\u062a\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0645\u0627\u0645\u061f/ \u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u0645","Albanian": "Ku mund t\u00eb b\u00ebj nj\u00eb dush?","English": "Where can I take a shower?","Italian": "Dove posso fare una doccia?"},{"Turkish": "ped","Portuguese": "Absorvente","Greek phonetic": "Servi\u00e9ta","Spanish": "Toalla sanitaria","Finnish": "terveysside","Hungarian": "Intim bet\u00e9t","Greek alphabet": "\u03c3\u03b5\u03c1\u03b2\u03b9\u03ad\u03c4\u03b1","German": "die Damenbinde","Romanian": "tampon","Slovak / Czech": "S: hygienick\u00e9 vlo\u017eky\nC: hygienick\u00e9 vlo\u017eky","Bosnian / Croatian / Serbian": "higijenski ulo\u0161ci","Arabic / Syrian Phonetic": "Fouta Sohiya","Kurdish (Kurmanji)": "Ped","Macedonian": "(\u0425\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430) \u0432\u043b\u043e\u0448\u043a\u0430 ((Higienska) vloshka)","Dutch": "(het) maandverband","Russian": "(\u0433\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435) \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","Polish": "serwetka higieniczna","Arabic / Syrian": "\u0641\u0648\u0637\u0629 \u0635\u062d\u064a\u0629","Albanian": "Peceta higjenike/lines","English": "sanitary pad / towel","Italian": "Assorbente"},{"Turkish": "Bebek bezi","Portuguese": "Fralda","Greek phonetic": "P\u00e1na","Spanish": "Pa\u00f1al","Finnish": "Vaippa","Hungarian": "Pelenka","Greek alphabet": "\u03a0\u03ac\u03bd\u03b1","German": "die Windel","Romanian": "Pampers/scutec","Slovak / Czech": "S: plienka\nC: plenka / gat\u011b","Bosnian / Croatian / Serbian": "pelena","Arabic / Syrian Phonetic": "hafaada, bambers","Kurdish (Kurmanji)": "Cilik","Macedonian": "\u041f\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 (Pelena)\n","Dutch": "(de) luier; (het) verband","Russian": "\u041f\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 / \u041f\u043e\u0434\u0433\u0443\u0437\u043d\u0438\u043a","Polish": "pielucha/ Pampers","Arabic / Syrian": "\u062d\u0641\u0627\u0638\u0629\u060c \u0628\u0627\u0645\u0628\u0631\u0633","Albanian": "Pampers/pelena","English": "diaper / nappy","Italian": "Pannolino"},{"Turkish": "telefon etmem laz\u0131m","Portuguese": "Preciso de fazer uma chamada / Preciso dar um telefonema","Greek phonetic": "Pr\u00e9pi na tilefon\u00edso / Pr\u00e9pi na k\u00e1no \u00e9na tilef\u00f3nima","Spanish": "Necesito hacer una llamada telef\u00f3nica ","Finnish": "Minun t\u00e4ytyy soittaa","Hungarian": "Szeretn\u00e9k telefonalni","Greek alphabet": "\u03a0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c6\u03c9\u03bd\u03ae\u03c3\u03c9 / \u03a0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03ac\u03bd\u03c9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c6\u03ce\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1","German": "Ich muss anrufen / telefonieren","Romanian": "Trebuie s\u0103 telefonez","Slovak / Czech": "S: Potrebujem si zatelefonova\u0165 / Potrebujem si zavola\u0165\nC: Pot\u0159ebuji si zatelefonovat / Pot\u0159ebuji si zavolat","Bosnian / Croatian / Serbian": "Moram telefonirati. / Moram da telefoniram.","Arabic / Syrian Phonetic": "Bihaja ijra'a moukalama","Kurdish (Kurmanji)": "Div\u00ea ez telefon bikim","Macedonian": "\u041c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043c (Mora da telefoniram)","Dutch": "Ik moet telefoneren.","Russian": "\u041c\u043d\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u0438\u0442\u044c","Polish": "musz\u0119 zadzwoni\u0107","Arabic / Syrian": "\u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0627\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0643\u0627\u0644\u0645\u0629","Albanian": "M\u00eb duhet t\u00eb b\u00ebj nj\u00eb telefonat\u00eb","English": "I need to make a phone call","Italian": "Devo chiamare / telefonare"},{"Turkish": "dua etmek / namaz k\u0131lmak","Portuguese": "Rezar","Greek phonetic": "Pros\u00e9fhome","Spanish": "Oraci\u00f3n / Rezar / Orar","Finnish": "Rukous","Hungarian": "im\u00e1dkozni","Greek alphabet": "\u03a0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03cd\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9","German": "beten","Romanian": "Rug\u0103ciune","Slovak / Czech": "S: modli\u0165 sa\nC: modlit se","Bosnian / Croatian / Serbian": "Moliti se","Arabic / Syrian Phonetic": "as-sal\u00e1t","Kurdish (Kurmanji)": "Nim\u00eaj kirin","Macedonian": "\u0421\u0435 \u043c\u043e\u043b\u0438 (Se moli)","Dutch": "bidden","Russian": "\u041c\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f","Polish": "modli\u0107 si\u0119","Arabic / Syrian": "\u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u0629 ","Albanian": "Lutje/\nFalje","English": "to pray","Italian": "Pregare"},{"Turkish": "nerede namaz k\u0131labilirim?","Portuguese": "Onde posso rezar?","Greek phonetic": "Pu bor\u00f3 na prosefhith\u00f3","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde puedo rezar?","Finnish": "Miss\u00e4 voin rukoilla?","Hungarian": "Hol lehet im\u00e1dkozni","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03ce \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03c5\u03c7\u03b7\u03b8\u03ce;","German": "Wo kann ich beten?","Romanian": "Unde pot s\u0103 m\u0103 rog?","Slovak / Czech": "S: Kde sa m\u00f4\u017eem pomodli\u0165? \nC: Kde se mohu pomodlit?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gd\u0458\u0435 se mogu pomoliti? / Gde mogu da se pomolim?","Arabic / Syrian Phonetic": " ayna bi 'imkani an 'usalli","Kurdish (Kurmanji)": "Li ku der\u00ea ez dikarim nim\u00eaj bikim","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043c\u043e\u043b\u0430\u043c? (Kade mozhe da se molam?)","Dutch": "Waar kan ik bidden?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u044f \u043c\u043e\u0433\u0443 \u043f\u043e\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f?","Polish": "gdzie mog\u0119 si\u0119 pomodli\u0107?","Arabic / Syrian": "\u0627\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a \u0627\u0646 \u0627\u0635\u0644\u064a\u061f ","Albanian": "Ku mund t\u00eb lutem/ falem?","English": "Where can I pray?","Italian": "Dove posso pregare?"},{"Turkish": "_____ nereden sat\u0131n alabilirim?","Portuguese": "Onde posso comprar...?","Greek phonetic": "Pu bor\u00f3 na agor\u00e1so...?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde puedo comprar____?","Finnish": "Mist\u00e4 voin ostaa....","Hungarian": "Hol v\u00e1s\u00e1rolhatok _____?","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03ce \u03bd\u03b1 \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03c3\u03c9 ... ;","German": "Wo kann ich _____ kaufen?","Romanian": "De unde pot cump\u0103ra?","Slovak / Czech": "S: Kde k\u00fapim... ?\nC: Kde koup\u00edm...?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje mogu kupiti...? / Gde mogu da kupim...?","Arabic / Syrian Phonetic": "Ayna youmkinouni elshira'a?","Kurdish (Kurmanji)": "Ez dikarim li ku der\u00ea ...bist\u00eenim?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0430\u043c \u0434\u0430 \u043a\u0443\u043f\u0430\u043c___? (Kade mozham da kupam____?)","Dutch": "Waar kan ik _____ kopen?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u043c\u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c_______?","Polish": "Gdzie moge kupi\u0107______?","Arabic / Syrian": "\u0645\u0646 \u0648\u064a\u0646 \u0628\u0642\u062f\u0631 \u0627\u0634\u062a\u0631\u064a\u061f...","Albanian": "Ku mund t\u00eb blej ____?","English": "Where can I buy_____?","Italian": "Dove posso comprare _______ ?"},{"Turkish": "_____ nerede bulabilirim?","Portuguese": "Onde posso encontrar...?","Greek phonetic": "Pu bor\u00f3 na vro...?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde puedo encontrar___?","Finnish": "Mist\u00e4 l\u00f6yd\u00e4n....","Hungarian": "Hol tal\u00e1lok\u2026.?","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03ce \u03bd\u03b1 \u03b2\u03c1\u03c9 ... ;","German": "Wo kann ich _____ finden?","Romanian": "Unde pot g\u0103si...","Slovak / Czech": "S: Kde n\u00e1jdem...? \nC: Kde najdu...?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje mogu na\u0107i...? / Gde mogu da na\u0111em...?","Arabic / Syrian Phonetic": "wain bla'ei...?","Kurdish (Kurmanji)": "Ez dikarim li ku der\u00ea...bib\u00eenim?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0430\u043c \u0434\u0430 \u043d\u0430\u0458\u0434\u0430\u043c_____? (Kade mozham da najdam_____?","Dutch": "Waar kan ik _____ vinden?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u044f \u043c\u043e\u0433\u0443 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0442\u0438____?","Polish": "Gdzie moge znale\u017a\u0107_____?","Arabic / Syrian": "\u0648\u064a\u0646 \u0628\u0644\u0627\u0642\u064a....","Albanian": "Ku mund t\u00eb gjej ___?","English": "Where can I find____?","Italian": "Dove posso trovare _____?"},{"Turkish": "saat ka\u00e7","Portuguese": "Que horas s\u00e3o?","Greek phonetic": "Ti \u00f3ra \u00edne?","Spanish": "\u00bfQu\u00e9 hora es?","Finnish": "Mit\u00e4 kello on?","Hungarian": "Mennyi az id\u0151?","Greek alphabet": "\u03a4\u03b9 \u03ce\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9;","German": "Wie sp\u00e4t ist es?","Romanian": "C\u00e2t e ceasul?","Slovak / Czech": "S: Ko\u013eko je hod\u00edn ?\nC: Kolik je hodin?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Koliko je sati?","Arabic / Syrian Phonetic": "kam al-sa'ah","Kurdish (Kurmanji)": "Saet \u00e7end e?","Macedonian": "\u041a\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0435 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0442? (Kolku e chasot?)","Dutch": "Hoe laat is het?","Russian": "C\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438?/\u041a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0441?","Polish": "Kt\u00f3ra godzina?","Arabic / Syrian": "\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629\u061f ","Albanian": "Sa \u00ebsht\u00eb ora?","English": "What time is it?","Italian": "Che ora \u00e8? / Che ore sono?"},{"Turkish": "uyumak","Portuguese": "Dormir","Greek phonetic": "Kim\u00e1me","Spanish": "Dormir","Finnish": "nukkua","Hungarian": "aludni","Greek alphabet": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9","German": "schlafen","Romanian": "A dormi","Slovak / Czech": "S: spa\u0165\nC: sp\u00e1t","Bosnian / Croatian / Serbian": "spavati","Arabic / Syrian Phonetic": "an-nawm","Kurdish (Kurmanji)": "razan","Macedonian": "\u0421\u043f\u0438\u0435 (Spie)","Dutch": "slapen","Russian": "\u0421\u043f\u0430\u0442\u044c","Polish": "spa\u0107","Arabic / Syrian": "\u0627\u0644\u0646\u0648\u0645 ","Albanian": "Fl\u00eb (mw zw gjumi)","English": "to sleep","Italian": "Dormire"},{"Turkish": "Uykum(uz) var","Portuguese": "Preciso dormir","Greek phonetic": "Pr\u00e9pi na kimith\u00f3/kimith\u00fame","Spanish": "Necesito (necesitamos) dormir / Tengo sue\u00f1o","Finnish": "Minun pit\u00e4\u00e4 nukkua /\np\u00e4\u00e4st\u00e4 nukkumaan.","Hungarian": "Aludni szeretn\u00e9nk","Greek alphabet": "\u03a0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03b7\u03b8\u03ce / \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03b7\u03b8\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5","German": "Ich muss schlafen / Wir m\u00fcssen schlafen","Romanian": "A\u0219 vrea s\u0103 dorm","Slovak / Czech": "S: Mus\u00edm \u00eds\u0165 spa\u0165. / Potrebujem sa vyspa\u0165. \nC: Mus\u00edm j\u00edt sp\u00e1t / Pot\u0159ebuji se vyspat","Bosnian / Croatian / Serbian": "Moram(o) spavati. (sg/pl) / Moramo da spavamo.\n\n","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana/ Nahnu bihaja lilnawm","Kurdish (Kurmanji)": "Div\u00ea ez razim","Macedonian": "\u041c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u043f\u0438\u0458\u0430\u043c (\u0441\u043f\u0438\u0435\u043c\u0435) (Mora da spijam (spieme))","Dutch": "Ik moet slapen / Wij moeten slapen.","Russian": "\u041c\u043d\u0435 / \u041d\u0430\u043c \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u0441\u043f\u0430\u0442\u044c","Polish": "Chce mi/nam si\u0119 spa\u0107.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627\\\u0646\u062d\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0648\u0645","Albanian": "M\u00eb duhet tw flw/ Na duhet t\u00eb flem\u00eb","English": "I (we) need to sleep","Italian": "Devo/dobbiamo dormire / Ho/abbiamo sonno"},{"Turkish": "Metro nerede?","Portuguese": "Onde fica o metro?","Greek phonetic": "Pu \u00edne to metro?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el metro / ubahn?","Finnish": "Miss\u00e4 on metro?","Hungarian": "Hol van a metr\u00f3?","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03cc;","German": "Wo ist die U-Bahn?","Romanian": "Unde este metroul?","Slovak / Czech": "S: Kde je metro?\nC: Kde je metro?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje je podzemna \u017eeljeznica? / Gde je metro?","Arabic / Syrian Phonetic": "Ayn almetro? / ouin Almahatta","Kurdish (Kurmanji)": "Metro li k\u00fb ye?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u0435 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0442\u043e? (Kade e metroto?)","Dutch": "Waar is de metro?\n","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e?","Polish": "Gdzie jest metro?","Arabic / Syrian": "\u0623\u064a\u0646 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0631 \u0623\u0648 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u0648 / \u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 ","Albanian": "Ku \u00ebsht\u00eb metroja?","English": "Where is the subway/underground?","Italian": "Dov\u2019\u00e8 la metro(politana)?"},{"Turkish": "(Hi\u00e7) param yok","Portuguese": "N\u00e3o tenho dinheiro","Greek phonetic": "Den \u00e9ho hr\u00edmata","Spanish": "No tengo dinero","Finnish": "Minulla ei ole rahaa","Hungarian": "Nincs p\u00e9nzem","Greek alphabet": "\u0394\u03b5\u03bd \u03ad\u03c7\u03c9 \u03c7\u03c1\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1","German": "Ich habe kein Geld.","Romanian": "Nu am bani","Slovak / Czech": "S: Nem\u00e1m \u017eiadne peniaze\nC: Nem\u00e1m \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze","Bosnian / Croatian / Serbian": "Nemam novaca.","Arabic / Syrian Phonetic": "laysa maay maal. La amliq nakuda/ Ma endi Massari","Kurdish (Kurmanji)": "Per\u00ea min tune ye.","Macedonian": "\u041d\u0435\u043c\u0430\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438 (Nemam pari)","Dutch": "Ik heb geen geld.","Russian": "\u0423 \u043c\u0435\u043d\u044f \u043d\u0435\u0442 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433","Polish": "Nie mam pieni\u0119dzy.","Arabic / Syrian": "\u0644\u064a\u0633 \u0645\u0639\u064a \u0645\u0627\u0644. \u0644\u0627 \u0623\u0645\u0644\u0643 \u0646\u0642\u0648\u062f\u0627\u064b / \u0645\u0627 \u0639\u0646\u062f\u064a \u0645\u0635\u0627\u0631\u064a ","Albanian": "Nuk kam asnj\u00eb para","English": "I don\u2019t have any money.","Italian": "Non ho\nsoldi / denaro"},{"Turkish": ".... biliyor musun?","Portuguese": "Fala\u2026?","Greek phonetic": "Mil\u00e1te\u2026?","Spanish": "\u00bfHablas\u2026?","Finnish": "Puhutteko...?","Hungarian": "Besz\u00e9l \u00f6n...","Greek alphabet": "\u039c\u03b9\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5...;","German": "Sprechen Sie\u2026?","Romanian": "Vorbi\u021bi...?","Slovak / Czech": "S: Hovor\u00edte...?\nC: Mluv\u00edte...?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Govorite li\u2026?","Arabic / Syrian Phonetic": "hal tatakallam al-lugha. / Aya Lugha Tehki","Kurdish (Kurmanji)": "Gelo tu \u2026.diaxiv\u00ee?","Macedonian": "\u0417\u0431\u043e\u0440\u0443\u0432\u0430\u0442\u0435 \u043b\u0438...? (Zboruvate li...?)","Dutch": "Spreekt u ...?","Russian": "\u0412\u044b \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u2026?","Polish": "Czy m\u00f3wisz...?","Arabic / Syrian": "\u0647\u0644 \u062a\u062a\u06a9\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0644\u063a\u06d5 \u0627\u0644...\u061f/ \u0623\u064a \u0644\u063a\u0629 \u062a\u062d\u0643\u064a","Albanian": "A flisni\u2026?","English": "Do you speak...","Italian": "Parla \u2026 (es.italiano)?"},{"Turkish": "\u0130ngilizce biliyor musun?","Portuguese": "Fala ingl\u00eas?","Greek phonetic": "Mil\u00e1te Aglik\u00e1?","Spanish": "\u00bfHablas ingl\u00e9s?","Finnish": "Puhutko englantia?","Hungarian": "Besz\u00e9l \u00f6n angolul?","Greek alphabet": "\u039c\u03b9\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5 \u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac;","German": "Sprechen Sie Englisch?","Romanian": "Vorbi\u021bi englez\u0103?","Slovak / Czech": "S: Viete po anglicky ?\nC: Mluv\u00edte anglicky?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Govorite li engleski?","Arabic / Syrian Phonetic": "hal tatakallam al ingliziyah?/ btihki inglizi?","Kurdish (Kurmanji)": "Tu bi ingil\u00eez\u00ee diaxiv\u00ee?","Macedonian": "\u0417\u0431\u043e\u0440\u0443\u0432\u0430\u0442\u0435 \u043b\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0441\u043a\u0438? (Zboruvate li angliski?)","Dutch": "Spreekt u Engels?","Russian": "\u0412\u044b \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438?","Polish": "M\u00f3wisz po angielsku?","Arabic / Syrian": "\u0647\u0644 \u062a\u062a\u0643\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u061f/\u0628\u062a\u062d\u0643\u064a \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u061f","Albanian": "A flisni anglisht?","English": "Do you speak English?","Italian": "Parla inglese?"},{"Turkish": "T\u00fcrk\u00e7e bilmiyorum\n---\nAz T\u00fcrk\u00e7e biliyorum","Portuguese": "N\u00e3o falo alem\u00e3o (muito bem)","Greek phonetic": "Den mil\u00e1o (t\u00f3so kal\u00e1) germanik\u00e1","Spanish": "No hablo (muy bien) alem\u00e1n","Finnish": "En puhu suomea (hyvin)","Hungarian": "Nem tudok (j\u00f3l) magyarul","Greek alphabet": "\u0394\u03b5\u03bd \u03bc\u03b9\u03bb\u03ac\u03c9 (\u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03ba\u03b1\u03bb\u03ac) \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac.","German": "Ich spreche nicht so gut (Deutsch).","Romanian": "Nu \u00een\u021beleg rom\u00e2n\u0103.","Slovak / Czech": "S: Neviem (dobre) po nemecky\nC: Neum\u00edm (dob\u0159e) n\u011bmecky","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ne govorim (dobro) hrvatski / srpski / bosanski.","Arabic / Syrian Phonetic": "Almaniyati da'\u00edfa / Ma Behki Allmani","Kurdish (Kurmanji)": "Ez Elman\u00ee (ba\u015f) nizanim.","Macedonian": "\u041d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043c \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 (Ne razbiram makedonski)","Dutch": "Ik spreek (niet zo goed) Nederlands.","Russian": "\u042f \u043d\u0435 (\u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e) \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044e \u043f\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438","Polish": "Nie m\u00f3wi\u0119 po niemiecku/angielsku (bardzo dobrze)","Arabic / Syrian": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc\u062a\u06cc \u0636\u0639\u06cc\u0641\u06d5 / \u0645\u0627 \u0628\u062d\u0643\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a ","Albanian": "Nuk flas gjermanisht/anglisht (shum\u00eb mir\u00eb)","English": "I don\u2019t speak German/ English (very well)","Italian": "Non parlo tedesco [molto bene]"},{"Turkish": "Bana bunu yazar m\u0131s\u0131n?","Portuguese": "Pode escrever?","Greek phonetic": "Bor\u00edte na to gr\u00e1psete?","Spanish": "\u00bfPuedes escribirlo? ","Finnish": "Voitko kirjoittaa sen?","Hungarian": "Le tudja nekem \u00edrni?","Greek alphabet": "\u039c\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03bf \u03b3\u03c1\u03ac\u03c8\u03b5\u03c4\u03b5;","German": "K\u00f6nnen Sie das f\u00fcr mich aufschreiben ?","Romanian": "Pute\u021bi s\u0103 scrie\u021bi?","Slovak / Czech": "S: Nemohli by ste mi to nap\u00edsa\u0165?\nC: Nemohli byste mi to napsat?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Mo\u017eete li mi to napisati? / \u041c\u043e\u017eete li to da mi napi\u0161ete?","Arabic / Syrian Phonetic": "Hal yomkenak ketabat zalek?Fik Tiktba ","Kurdish (Kurmanji)": "Gelo tu dikar\u00ee v\u00ea biniv\u00eesi?","Macedonian": "\u041c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u043c\u0438 \u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0435 \u0442\u043e\u0430? (Mozhe da mi go napishete toa?)","Dutch": "Kunt u dat voor me opschrijven?","Russian": "\u041d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0438 \u0431\u044b \u0412\u044b \u044d\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c?","Polish": "Czy mo\u017cesz to zapisa\u0107 dla mnie?","Arabic / Syrian": "\u0647\u0644 \u064a\u0645\u0643\u062a\u0643 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0630\u0644\u0643\u061f/ \u0641\u064a\u0643 \u062a\u0643\u062a\u0628\u0627","Albanian": "A mund ta shkruani p\u00ebr mua?","English": "Can you write that down for me?","Italian": "Potrebbe scrivermelo?"},{"Turkish": "Anlam\u0131yorum.","Portuguese": "N\u00e3o entendo/compreendo","Greek phonetic": "Den to katalav\u00e9no","Spanish": "No entiendo / No comprendo","Finnish": "En ymm\u00e4rr\u00e4","Hungarian": "Nem \u00e9rtem","Greek alphabet": "\u0394\u03b5\u03bd \u03c4\u03bf \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03c9.","German": "Ich verstehe das nicht.","Romanian": "Nu \u00een\u021beleg.","Slovak / Czech": "S: Nerozumiem\nC: Nerozum\u00edm","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ne razumijem / Ne razumem.","Arabic / Syrian Phonetic": " la afham, ma bi-fahmish / Ma fhimt ","Kurdish (Kurmanji)": "Ez v\u00ea f\u00eam nakim","Macedonian": "\u041d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043c (Ne razbiram)","Dutch": "Ik begrijp het niet","Russian": "\u042f \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e","Polish": "Nie rozumiem.","Arabic / Syrian": "\u0644\u0627 \u0627\u0641\u0647\u0645\u060c \u0645\u0627 \u0628\u0641\u0647\u0645\u0634/ \u0645\u0627 \u0641\u0647\u0645\u062a","Albanian": "Nuk kuptoj","English": "I don\u2019t understand","Italian": "Non ho capito"},{"Turkish": "\u0130mdat/ L\u00fctfen bana yard\u0131m edin","Portuguese": "Ajuda! / Ajude-me por favor!","Greek phonetic": "Vo\u00edthia!/ Parakal\u00f3 voith\u00edste me","Spanish": "\u00a1Ayuda! / \u00a1Ay\u00fadame, por favor!","Finnish": "Apua!\nAuttakaa minua!","Hungarian": "Seg\u00edts\u00e9g","Greek alphabet": "\u0392\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1! \u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce, \u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03ae\u03c3\u03c4\u03b5 \u03bc\u03b5!","German": "Hilfe! / Bitte helfen Sie mir !","Romanian": "Ajutor!","Slovak / Czech": "S: Pom\u00f4\u017ete mi, pros\u00edm\nC: Pomo\u017ete mi, pros\u00edm","Bosnian / Croatian / Serbian": "Upomo\u0107! Molim vas, pomozite mi.","Arabic / Syrian Phonetic": "an-najda! s\u00e1'idni law samahta","Kurdish (Kurmanji)": "Hewara!/Ji kerema xwe al\u00eekar\u00eeya min bike","Macedonian": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0448! \u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043c\u0438, \u0432\u0435 \u043c\u043e\u043b\u0430\u043c (Pomosh! Pomognete mi, ve molam)","Dutch": "Help! / Help me alstublieft!","Russian": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0438\u0442\u0435!/ \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043d\u0435, \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u0443\u0439\u0441\u0442\u0430!","Polish": "Pomocy! / Pom\u00f3\u017c mi prosz\u0119.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0644\u0646\u062c\u062f\u06d5!\u0633\u0627\u0639\u062f\u0646\u06cc \u0644\u0648 \u0633\u0645\u062d\u062a ","Albanian": "Ndihm\u00eb!/ Ju lutem, m\u00eb ndihmoni!","English": "Help! / Help me please","Italian": "Aiuto! / Mi aiuti per favore"},{"Turkish": "Bilmiyorum","Portuguese": "N\u00e3o sei","Greek phonetic": "Den ks\u00e9ro","Spanish": "No s\u00e9","Finnish": "Min\u00e4 en tied\u00e4.","Hungarian": "Nem tudom","Greek alphabet": "\u0394\u03b5\u03bd \u03be\u03ad\u03c1\u03c9","German": "Ich wei\u00df nicht","Romanian": "Nu \u0219tiu","Slovak / Czech": "S: Neviem\nC: Nev\u00edm","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ne znam.","Arabic / Syrian Phonetic": "ma bi-arifsh / Ma Ba\u00b4rif","Kurdish (Kurmanji)": "Ez nizanim.","Macedonian": "\u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c (Ne znam)","Dutch": "Ik weet het niet.","Russian": "\u042f \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e","Polish": "Nie wiem.","Arabic / Syrian": "\u0645\u0627 \u0628\u0639\u0631\u0641\u0634/\u0645\u0627 \u0628\u0639\u0631\u0641","Albanian": "Nuk e di","English": "I don\u2019t know","Italian": "Non lo so"},{"Turkish": "Ne oldu?","Portuguese": "Que aconteceu?","Greek phonetic": "Ti sin\u00e9vi","Spanish": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?","Finnish": "Mit\u00e4 on tapahtunut?\nMit\u00e4 tapahtui?","Hungarian": "Mi t\u00f6rt\u00e9nt?","Greek alphabet": "\u03a4\u03b9 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b7;","German": "Was ist passiert?","Romanian": "Ce s-a \u00eent\u00e2mplat?","Slovak / Czech": "S: \u010co sa stalo?\nC: Co se stalo?","Bosnian / Croatian / Serbian": "\u0160to (\u0160ta) se dogodilo?","Arabic / Syrian Phonetic": "Matha alathi hassal? / Matha hassall?/ schou sarr/ sho sar","Kurdish (Kurmanji)": "\u00c7i b\u00fb?","Macedonian": "\u0428\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e? (Shto se sluchilo?)","Dutch": "Wat is er gebeurd?","Russian": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c?","Polish": "Co si\u0119 sta\u0142o?","Arabic / Syrian": "\u0627\u06cc \u0627\u0644\u06cc \u062d\u0635\u0644\u061f\n\n\u0645\u0627\u0630\u0627 \u062d\u0635\u0644\u061f /\u0634\u0648 \u0635\u0627\u0631 ","Albanian": "\u00c7far\u00eb ka ndodhur","English": "What happened?","Italian": "Cos\u2019\u00e8 successo?"},{"Turkish": "(\u00e7ok) \u00dc\u015f\u00fcyorum","Portuguese": "Tenho frio","Greek phonetic": "Kri\u00f3no / \u00c9ho ksepagi\u00e1si","Spanish": "Tengo fr\u00edo","Finnish": "Minulla on kylm\u00e4\nMin\u00e4 palelen\n","Hungarian": "F\u00e1zom","Greek alphabet": "\u039a\u03c1\u03c5\u03ce\u03bd\u03c9 / \u0388\u03c7\u03c9 \u03be\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9","German": "Ich friere. / \nMir ist kalt.","Romanian": "\u00cemi este frig.","Slovak / Czech": "S: Je mi zima\nC: Je mi zima","Bosnian / Croatian / Serbian": "Hladno mi je.","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana bardan","Kurdish (Kurmanji)": "Min sar e.","Macedonian": "\u041b\u0430\u0434\u043d\u043e \u043c\u0438 \u0435 (Ladno mi e)","Dutch": "Ik bevries / heb het koud.","Russian": "\u041c\u043d\u0435 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e","Polish": "Jest mi zimno,","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u0628\u0631\u062f\u0627\u0646 ","Albanian": "Kam ftoht\u00eb/ngriva","English": "I am cold/ freezing","Italian": "Ho freddo"},{"Turkish": "mutluyum","Portuguese": "Estou feliz","Greek phonetic": "H\u00e9rome / \u00edme eftihism\u00e9nos","Spanish": "Estoy feliz /\ncontento (a)","Finnish": "Olen iloinen / onnellinen","Hungarian": "El\u00e9gedett/ boldog vagyok","Greek alphabet": "\u03a7\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9 / \u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2","German": "\ud83d\ude0a Ich freue mich / ich bin gl\u00fccklich","Romanian": "M\u0103 bucur","Slovak / Czech": "S: Som \u0161tastn\u00fd\nC: Jsem \u0161\u0165astn\u00fd / \nJsem spokojen\u00fd","Bosnian / Croatian / Serbian": "Sretan sam. (m) / Sretna sam. (f)\n","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana sa'\u00edd / Mabssout","Kurdish (Kurmanji)": "Ez keyfxwe\u015f im.","Macedonian": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u0441\u0443\u043c (Srekjen sum (m)) / \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c (Srekjna sum (f))","Dutch": "Ik ben blij/gelukkig.","Russian": "\u042f \u0440\u0430\u0434 / \u0440\u0430\u0434\u0430","Polish": "Jestem szcz\u0119\u015bliwy.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u0633\u0639\u06cc\u062f / \u0645\u0628\u0633\u0648\u0637","Albanian": "G\u00ebzohem/M\u00eb vjen mirw/jam i lumtur","English": "I\u2019m happy.","Italian": "Sono contento / contenta"},{"Turkish": "korkuyorum","Portuguese": "Estou assustado","Greek phonetic": "Fov\u00e1me","Spanish": "Tengo miedo","Finnish": "Olen peloissani","Hungarian": "F\u00e9lek","Greek alphabet": "\u03a6\u03bf\u03b2\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9","German": "\ud83d\ude30 Ich habe Angst","Romanian": "\u00cemi este fric\u0103.","Slovak / Czech": "S: Boj\u00edm sa\nC: Boj\u00edm se / \nM\u00e1m strach","Bosnian / Croatian / Serbian": "Bojim se (Strah me je.)","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana bi-khaf","Kurdish (Kurmanji)": "Ez ditirsim.","Macedonian": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0432 \u043c\u0438 \u0435 (Strav mi e)","Dutch": "Ik ben bang.","Russian": "\u041c\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e","Polish": "Jestem przera\u017cony.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u0628\u062e\u0627\u0641 \n\n\u0627\u0646\u0627 \u062e\u0627\u0626\u0641(\u0629)","Albanian": "Kam frik\u00eb","English": "I\u2019m scared.","Italian": "Ho paura"},{"Turkish": "\u00fczg\u00fcn\u00fcm","Portuguese": "Estou triste.","Greek phonetic": "\u00cdme lipim\u00e9nos (man)\n\u00cdme lipim\u00e9ni (woman)","Spanish": "Estoy triste","Finnish": "Olen surullinen","Hungarian": "Szomor\u00fa vagyok","Greek alphabet": "\u0395\u03af\u03bc\u03b1\u03b9 \u03bb\u03c5\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2 (man)\n\u0395\u03af\u03bc\u03b1\u03b9 \u03bb\u03c5\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 (woman)","German": "\ud83d\ude22 Ich bin traurig.","Romanian": "Sunt trist/trist\u0103.","Slovak / Czech": "S: Je mi smutno\nC: Jsem smutn\u00fd","Bosnian / Croatian / Serbian": "Tu\u017ena sam. (f) / Tu\u017ean sam. (m)","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana haz\u00edn","Kurdish (Kurmanji)": "Ez xemg\u00een im.","Macedonian": "\u0422\u0430\u0436\u0435\u043d \u0441\u0443\u043c (Tazhen sum (m)) / \u0422\u0430\u0436\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c (Tazhna sum (f))","Dutch": "Ik ben verdrietig.","Russian": "\u041c\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0443\u0441\u0442\u043d\u043e","Polish": "Jestem smutny.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u062d\u0632\u06cc\u0646","Albanian": "Jam i m\u00ebrzitur/pik\u00eblluar","English": "I\u2019m sad.","Italian": "Sono triste"},{"Turkish": "Senden ho\u015flan\u0131yorum","Portuguese": "Gosto de si/ti.","Greek phonetic": "Mu ar\u00e9sis","Spanish": "Me caes bien / Me agradas","Finnish": "(Min\u00e4) pid\u00e4n sinusta","Hungarian": "Kedvellek","Greek alphabet": "\u039c\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c1\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2","German": "\ud83d\ude0d Ich mag dich.","Romanian": "\u00cemi place de tine.","Slovak / Czech": "S: M\u00e1m \u0165a r\u00e1d\nC: M\u00e1m t\u011b r\u00e1d","Bosnian / Croatian / Serbian": "Drag(a) si mi.","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana bai'zak","Kurdish (Kurmanji)": "K\u00eafa min ji te re t\u00ea.","Macedonian": "\u041c\u0438 \u0441\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0430\u0453\u0430\u0448 (Mi se dopagjash)","Dutch": "Ik vind je aardig. \ud83d\ude0a / Ik vind je lief. \ud83d\ude0d","Russian": "\u0422\u044b \u043c\u043d\u0435 \u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u0448\u044c\u0441\u044f","Polish": "Lubi\u0119 ci\u0119.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u0628\u0639\u0632\u0643","Albanian": "Ti m\u00eb p\u00eblqen","English": "I like you.","Italian": "Mi piaci"},{"Turkish": "Bo\u015fver / \u00dcz\u00fclme","Portuguese": "N\u00e3o se preocupe","Greek phonetic": "M\u00edn anisih\u00eds","Spanish": "No te preocupes","Finnish": "Ei huolta\nEi h\u00e4t\u00e4\u00e4\n\u00c4l\u00e4 murehdi","Hungarian": "Ne aggodjon","Greek alphabet": "\u039c\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b7\u03c3\u03c5\u03c7\u03b5\u03af\u03c2","German": "keine Sorge","Romanian": "Nu v\u0103 \u00eengrijora\u021bi","Slovak / Czech": "S: Nebojte sa / Nerobte si starosti\nC: Nebojte se / Ned\u011blejte si starosti","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ne brini.","Arabic / Syrian Phonetic": "La taqlaq / Mouch Mouchkila/ Mou Mschkil","Kurdish (Kurmanji)": "Mitala neke.","Macedonian": "\u041d\u0435 \u0441\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0438\u0440\u0430\u0458 (Ne se sekiraj)","Dutch": "Maak je geen zorgen.","Russian": "\u041d\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0443\u0439\u0442\u0435\u0441\u044c","Polish": "Nie martw si\u0119.","Arabic / Syrian": "\u0644\u0627 \u062a\u0642\u0644\u0642. \u0645\u0634 \u0645\u0634\u0643\u0644\u0629/ \u0645\u0648 \u0645\u0634\u0643\u0644","Albanian": "Mos u shqet\u00ebso","English": "Don\u2019t worry","Italian": "Non si preoccupi / Non preoccuparti"},{"Turkish": "Randevu gerekiyor","Portuguese": "Preciso marcar uma consulta","Greek phonetic": "Hri\u00e1zome \u00e9na randev\u00fa","Spanish": "Necesito una cita/turno.","Finnish": "Minun pit\u00e4isi varata aika","Hungarian": "Szeretn\u00e9k egy id\u0151pontot k\u00e9rni?","Greek alphabet": "\u03a7\u03c1\u03b5\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03b2\u03bf\u03cd","German": "Ich h\u00e4tte gerne einen Termin.","Romanian": "Am nevoie de o programare","Slovak / Czech": "S: R\u00e1d by som sa stretol \nC: R\u00e1d bych si dal sch\u016fzku /\nPot\u0159ebuji se sej\u00edt","Bosnian / Croatian / Serbian": "Trebam termin za...","Arabic / Syrian Phonetic": "Ana bihaja ila maw'ed","Kurdish (Kurmanji)": "Civan hewce ye","Macedonian": "\u0422\u0440\u0435\u0431\u0430 \u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0436\u0430\u043c____ (Treba da zakazham____)","Dutch": "Ik will graag een afspraak maken.","Russian": "\u042f \u0431\u044b \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b(\u0430) \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c \u043a \u0432\u0440\u0430\u0447\u0443","Polish": "Chcia\u0142bym sie um\u00f3wi\u0107 na spotkanie.","Arabic / Syrian": "\u0627\u0646\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0639\u062f\n","Albanian": "Dua nj\u00eb takim","English": "I would like an appointment.","Italian": "Ho bisogno di un appuntamento. / Devo prendere un appuntamento."},{"Turkish": "______ Numaral\u0131 oda nerede?","Portuguese": "Onde fica a sala/o quarto?","Greek phonetic": "Pu ine to dom\u00e1tio __","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la habitaci\u00f3n n\u00famero...?","Finnish": "Miss\u00e4 on huone numero__","Hungarian": "Hol van a ...-es szoba?","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b4\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf __;","German": "Wo ist das Zimmer Nummer ___?","Romanian": "Unde este camera cu num\u0103rul...?","Slovak / Czech": "S: Kde je izba \u010d\u00edslo? \nC: Kde je pokoj \u010d\u00edslo?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje (gde) je soba broj ___?","Arabic / Syrian Phonetic": "wyna raqm elghourfa","Kurdish (Kurmanji)": "Odeya bi .... n\u00fbmer\u00ea li ku ye?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u0435 \u0441\u043e\u0431\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0458___? (Kade e soba broj___?)","Dutch": "Waar is kamer nummer__?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 _____?","Polish": "Gdzie jest pok\u00f3j numer_____?","Arabic / Syrian": "\u0648\u064a\u0646 \u0631\u0642\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0641\u0629\n","Albanian": "Ku \u00ebsht\u00eb dhoma num\u00ebr ___?","English": "Where is room number ____?","Italian": "Dov'\u00e8 la stanza numero ____ ?"},{"Turkish": "Kay\u0131t merkezi nerede?","Portuguese": "Onde fica o centro da registra\u00e7\u00e3o?","Greek phonetic": "Pu vriskete to k\u00e8ntro apografis/mitr\u00f2u?","Spanish": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el Centro de Inscripci\u00f3n / Registro Civil / Registro de Extranjeros?","Finnish": "Miss\u00e4 voin rekister\u00f6ity\u00e4?","Hungarian": "Hol van a Regisztr\u00e1ci\u00f3s K\u00f6zpont?","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03cd \u03b2\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae\u03c2/\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03ce\u03bf\u03c5;","German": "Wo ist die Erstaufnahmestelle?","Romanian": "Unde este centrul de \u00eenregistrare?","Slovak / Czech": "S: Kde je registra\u010dn\u00e9 centrum? \nC: Kde je registra\u010dn\u00ed centrum?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Gdje (gde) je centar za registraciju?","Arabic / Syrian Phonetic": "wain\u00a0markaz eltassjil","Kurdish (Kurmanji)": "Navenda serl\u00eadan\u00ea li ku ye?","Macedonian": "\u041a\u0430\u0434\u0435 \u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043e\u0442 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430? (Kade e centarot za registracija?)","Dutch": "Waar is het registratiekantoor?","Russian": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438?","Polish": "Gdzie jest rejestracja?","Arabic / Syrian": "\u0648\u064a\u0646\u00a0\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u061f\n","Albanian": "Ku \u00ebsht\u00eb qendra e regjistrimit?","English": "Where is the registration centre?","Italian": "Dov'\u00e8 il centro di registrazione?"},{"Turkish": "Bekle / Beklemen laz\u0131m","Portuguese": "Precisa esperar","Greek phonetic": "Pr\u00e9pi na perim\u00e9nete / Pr\u00e9pi na perim\u00e9nis","Spanish": "Debes esperar","Finnish": "Sinun pit\u00e4\u00e4 odottaa","Hungarian": "K\u00e9rem v\u00e1rjon","Greek alphabet": "\u03a0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c4\u03b5 / \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03c2","German": "Sie m\u00fcssen warten / Du musst warten","Romanian": "V\u0103 rug\u0103m s\u0103 a\u0219tepta\u021bi","Slovak / Czech": "S: Mus\u00edte po\u010dka\u0165\nC: Mus\u00edte po\u010dkat","Bosnian / Croatian / Serbian": "Morate (pl) / mora\u0161 (sg) \u010dekati. (Morate/mora\u0161 da sa\u010deka\u0161.)","Arabic / Syrian Phonetic": "Yatawajab A'alaykoum alintizar","Kurdish (Kurmanji)": "Tu mecbur\u00ee bisekin\u00ee","Macedonian": "\u041c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435 (Mora da pochekate)","Dutch": "Je moet wachten / jullie moeten wachten.","Russian": "\u0412\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b / \u0422\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d /\u0422\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c","Polish": "musisz poczeka\u0107","Arabic / Syrian": "\u064a\u062a\u0648\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631","Albanian": "Duhet t\u00eb prisni","English": "You have to wait","Italian": "Deve/devi aspettare "},{"Turkish": "Burada ne kadar bekleyece\u011fiz?","Portuguese": "Quanto tempo teremos que ficar aqui?","Greek phonetic": "P\u00f3so pr\u00e9pi na perim\u00e9nume?","Spanish": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo tenemos que esperar aqu\u00ed?","Finnish": "Kuinka pitk\u00e4\u00e4n \nmeid\u00e4n on odotettava?","Hungarian": "Meddig kell itt v\u00e1rnunk?","Greek alphabet": "\u03a0\u03cc\u03c3\u03bf \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5;","German": "Wie lange m\u00fcssen wir hier warten?","Romanian": "C\u00e2t timp r\u0103m\u00e2nem aici?","Slovak / Czech": "S: Ako dlho tu mus\u00edme \u010daka\u0165\nC: Jak dlouho tady mus\u00edme \u010dekat?","Bosnian / Croatian / Serbian": "Koliko dugo moramo ovdje \u010dekati? / Koliko dugo moramo ovde da \u010dekamo?","Arabic / Syrian Phonetic": "Kam yatawajab Aalayna al'intizar houna?","Kurdish (Kurmanji)": "Ciqas\u00ee em mecburin li vir bisekinin?","Macedonian": "\u041a\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u0430 \u0434\u0430 \u0447\u0435\u043a\u0430\u043c\u0435? (Kolku dolgo treba da chekame?)","Dutch": "Hoe lang moeten we hier wachten?","Russian": "\u041a\u0430\u043a \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u043c\u044b \u0435\u0449\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0436\u0434\u0430\u0442\u044c?","Polish": "Jak d\u0142ugo musimy tu czeka\u0107?","Arabic / Syrian": "\u0643\u0645 \u064a\u062a\u0648\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631 \u0647\u0646\u0627\u061f","Albanian": "Sa koh\u00eb duhet t\u00eb presim k\u00ebtu?","English": "How long do we have to wait here?","Italian": "Quanto tempo dobbiamo aspettare qui?"},{"Turkish": "Bir g\u00fcn","Portuguese": "Um dia","Greek phonetic": "m\u00eda mera","Spanish": "Un d\u00eda","Finnish": "Yksi p\u00e4iv\u00e4","Hungarian": "Egy napot.","Greek alphabet": "\u039c\u03af\u03b1 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1","German": "ein Tag","Romanian": "o zi","Slovak / Czech": "S: Jeden de\u0148\nC: Jeden den","Bosnian / Croatian / Serbian": "Jedan dan","Arabic / Syrian Phonetic": "yawm w\u00e1hid","Kurdish (Kurmanji)": "Rojek","Macedonian": "\u0415\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d (Eden den)","Dutch": "een dag","Russian": "\u041e\u0434\u0438\u043d \u0434\u0435\u043d\u044c","Polish": "Dzie\u0144","Arabic / Syrian": "\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f","Albanian": "Nj\u00eb dit\u00eb","English": "One day","Italian": "Un giorno"},{"Turkish": "Bir saat","Portuguese": "Uma hora","Greek phonetic": "m\u00eda \u00f3ra","Spanish": "Una hora","Finnish": "Yksi tunti","Hungarian": "Egy \u00f3r\u00e1t.","Greek alphabet": "\u039c\u03af\u03b1 \u03ce\u03c1\u03b1","German": "eine Stunde","Romanian": "o or\u0103","Slovak / Czech": "S: Jedna hodina\nC: Jedna hodina","Bosnian / Croatian / Serbian": "Sat vremena (jedan \u010das)","Arabic / Syrian Phonetic": "s\u00e1'a w\u00e1hda","Kurdish (Kurmanji)": "Saetek","Macedonian": "\u0415\u0434\u0435\u043d \u0447\u0430\u0441 (Eden chas)","Dutch": "een uur","Russian": "\u041e\u0434\u0438\u043d \u0447\u0430\u0441","Polish": "Godzina","Arabic / Syrian": "\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 ","Albanian": "Nj\u00eb or\u00eb","English": "One hour","Italian": "Un\u2019ora"},{"Turkish": "","Portuguese": "Um m\u00eas.","Greek phonetic": "enas minas","Spanish": "Un mes","Finnish": "","Hungarian": "Egy h\u00f3napot.","Greek alphabet": "\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2 \u03bc\u03ae\u03bd\u03b1\u03c2","German": "ein Monat","Romanian": " o lun\u0103","Slovak / Czech": "","Bosnian / Croatian / Serbian": "Mjesec (mesec) dana","Arabic / Syrian Phonetic": "","Kurdish (Kurmanji)": "","Macedonian": "\u0415\u0434\u0435\u043d \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446 (Eden mesets)","Dutch": "een maand","Russian": "\u041e\u0434\u0438\u043d \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446","Polish": "(jeden) miesi\u0105c","Arabic / Syrian": "","Albanian": "","English": "One month","Italian": "Un mese"},{"Turkish": "\u00c7ok yak\u0131nda","Portuguese": "Logo / em breve","Greek phonetic": "Pol\u00ed s\u00eddoma","Spanish": "Muy pronto","Finnish": "Kohta","Hungarian": "Hamarosan","Greek alphabet": "\u03a0\u03bf\u03bb\u03cd \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1","German": "sehr bald","Romanian": "\u00een cur\u00e2nd","Slovak / Czech": "S: Ve\u013emi skoro. \nC: Velmi brzo.","Bosnian / Croatian / Serbian": "Uskoro","Arabic / Syrian Phonetic": "qar\u00edban","Kurdish (Kurmanji)": "Pir n\u00eaz de","Macedonian": "\u041d\u0430\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e (Naskoro)","Dutch": "binnenkort; heel snel","Russian": "\u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e","Polish": "wkr\u00f3tce","Arabic / Syrian": "\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b ","Albanian": "Shum\u00eb shpejt","English": "very soon","Italian": "Molto presto"},{"Turkish": "Yar\u0131n","Portuguese": "amanh\u00e3","Greek phonetic": "avrio","Spanish": "Ma\u00f1ana","Finnish": "Huomenna","Hungarian": "Holnap","Greek alphabet": "\u03b1\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf","German": "morgen","Romanian": "m\u00e2ine","Slovak / Czech": "S: zajtra \nC: z\u00edtra","Bosnian / Croatian / Serbian": "Sutra","Arabic / Syrian Phonetic": "ghadan / Bokra","Kurdish (Kurmanji)": "sib\u00ea","Macedonian": "\u0423\u0442\u0440\u0435 (Utre)","Dutch": "morgen","Russian": "\u0417\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430","Polish": "jutro","Arabic / Syrian": "\u063a\u062f\u0627\u064b/ \u0628\u0643\u0631\u0629","Albanian": "nes\u00ebr","English": "tomorrow","Italian": "Domani"},{"Turkish": "Ertesi g\u00fcn","Portuguese": "depois de amanh\u00e3","Greek phonetic": "methavrio","Spanish": "Pasado ma\u00f1ana","Finnish": "Ylihuomenna","Hungarian": "Holnaput\u00e1n","Greek alphabet": "\u03bc\u03b5\u03b8\u03b1\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf","German": "\u00fcbermorgen","Romanian": "poim\u00e2ine","Slovak / Czech": "S: pozajtra\nC: poz\u00edt\u0159\u00ed","Bosnian / Croatian / Serbian": "Prekosutra","Arabic / Syrian Phonetic": "ba'ada ghad/ Baid Bokra","Kurdish (Kurmanji)": "du sib\u00ea","Macedonian": "\u0417\u0430\u0434\u0443\u0442\u0440\u0435 (Zadutre)","Dutch": "overmorgen","Russian": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430","Polish": "pojutrze","Arabic / Syrian": " \u0628\u0639\u062f \u063a\u062f / \u0628\u0639\u062f \u0628\u0643\u0631\u0629","Albanian": "pasnes\u00ebr","English": "the day after tomorrow","Italian": "Dopodomani"},{"Turkish": "Gelecek hafta","Portuguese": "a pr\u00f3xima semana","Greek phonetic": "tin epomeni vdomada","Spanish": "La semana pr\u00f3xima/ la semana que viene","Finnish": "Ensi viikolla","Hungarian": "J\u00f6v\u0151 h\u00e9ten","Greek alphabet": "\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1","German": "n\u00e4chste Woche","Romanian": "s\u0103pt\u0103m\u00e2na viitoare","Slovak / Czech": "S: bud\u00faci t\u00fd\u017ede\u0148\nC: p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden","Bosnian / Croatian / Serbian": "Sljede\u0107i tjedan (Slede\u0107e nedelje)","Arabic / Syrian Phonetic": "al 'usbou' al muqbel","Kurdish (Kurmanji)": "hefteya b\u00ea","Macedonian": "\u0421\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430 (Slednata nedela)","Dutch": "volgende week","Russian": "\u041d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435","Polish": "w przysz\u0142ym tygodniu","Arabic / Syrian": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0644 ","Albanian": "jav\u00ebs tjet\u00ebr","English": "next week","Italian": "Settimana prossima / La prossima settimana"},{"Turkish": "Birazdan geliyorum","Portuguese": "Volto logo","Greek phonetic": "tha epistr\u00e9pso s\u00eddoma","Spanish": "Volver\u00e9 pronto","Finnish": "Tulen kohta takaisin","Hungarian": "Hamarosan visszaj\u00f6v\u00f6k.","Greek alphabet": "\u0398\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c8\u03c9 \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1","German": "Ich komme bald zur\u00fcck","Romanian": "M\u0103 \u00eentorc imediat.","Slovak / Czech": "S: Hne\u010f sa vr\u00e1tim\nC: Brzy se vr\u00e1t\u00edm","Bosnian / Croatian / Serbian": "Vratit \u0107u se brzo. (Vrati\u0107u se brzo.)","Arabic / Syrian Phonetic": "Sa'aoudou qariban","Kurdish (Kurmanji)": "Ez \u00ea di demeke n\u00eaz de vegerim","Macedonian": "\u040c\u0435 \u0441\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c \u043d\u0430\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e (Kje se vratam naskoro)","Dutch": "Ik kom snel terug.","Russian": "\u042f \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0441\u044c","Polish": "Zaraz wracam","Arabic / Syrian": "\u0633\u0623\u0639\u0648\u062f \u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b","Albanian": "Kthehem s\u00eb shpejti","English": "I will be back soon","Italian": "Torno fra poco"},{"Turkish": "bir, iki, \u00fc\u00e7,d\u00f6rt, be\u015f, alt\u0131, yedi, sekiz, dokuz,on","Portuguese": "Um, dois, tr\u00eas, quatro, cinco, seis, sete, oito, nove, dez","Greek phonetic": "\u00e9na, d\u00edo, tr\u00eda, t\u00e9sera, p\u00e9de, \u00e9ksi, eft\u00e1, o\u03b7t\u00f3, en\u00e9a, d\u00e9ka","Spanish": "Uno, dos, tres, cuatro, cinco, seis, siete, ocho, nueve, diez","Finnish": "yksi, kaksi, kolme, nelj\u00e4,\nviisi, kuusi, seitsem\u00e4n,\nkahdeksan, yhdeks\u00e4n,\nkymmenen","Hungarian": "egy, kett\u0151, h\u00e1rom, n\u00e9gy, \u00f6t, hat, h\u00e9t, nyolc, kilenc, t\u00edz","Greek alphabet": "\u03ad\u03bd\u03b1, \u03b4\u03cd\u03bf, \u03c4\u03c1\u03af\u03b1, \u03c4\u03ad\u03c3\u03c3\u03b5\u03c1\u03b1, \u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5, \u03ad\u03be\u03b9, \u03b5\u03c6\u03c4\u03ac, \u03bf\u03c7\u03c4\u03ce, \u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b1, \u03b4\u03ad\u03ba\u03b1","German": "1 eins, 2 zwei, 3 drei, 4 vier 5 f\u00fcnf, 6 sechs, 7 sieben, 8 acht, 9 neun, 10 zehn","Romanian": "unu, doi, trei, patru, cinci, \u0219ase, \u0219apte, opt, nou\u0103, zece","Slovak / Czech": "C: jedna, dva, t\u0159i, \u010dty\u0159i, p\u011bt, \u0161est, sedm osm, dev\u011bt, deset","Bosnian / Croatian / Serbian": "Jedan, dva, tri, \u010detiri, pet, \u0161est, sedam, osam, devet, deset","Arabic / Syrian Phonetic": "wahad, itnen, talateh, arba'a, khamseh, sitteh, saba'a, tamaniyeh, tisa', a'shara ","Kurdish (Kurmanji)": "Yek, du, s\u00ea, \u00e7ar, p\u00eanc, \u015fe\u015f, heft, he\u015ft, neh, deh","Macedonian": "\u0415\u0434\u0435\u043d, \u0434\u0432\u0430, \u0442\u0440\u0438, \u0447\u0435\u0442\u0438\u0440\u0438, \u043f\u0435\u0442, \u0448\u0435\u0441\u0442, \u0441\u0435\u0434\u0443\u043c, \u043e\u0441\u0443\u043c, \u0434\u0435\u0432\u0435\u0442, \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 (Eden, dva, tri, chetiri, pet, shest, sedum, osum, devet, deset)","Dutch": "een, twee, drie, vier, vijf, zes, zeven, acht, negen, tien\n","Russian": "\u041e\u0434\u0438\u043d, \u0434\u0432\u0430, \u0442\u0440\u0438, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435, \u043f\u044f\u0442\u044c, \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0435\u043c\u044c, \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c, \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c, \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c","Polish": "jeden, dwa, trzy, cztery, pie\u0107, sze\u015b\u0107, siedem, osiem, dziewie\u0107, dziesie\u0107 ","Arabic / Syrian": "\u0648\u0627\u062d\u062f\u060c \u0627\u062b\u0646\u0627\u0646\u060c \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629\u060c \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u062e\u0645\u0633\u0629\u060c \u0633\u062a\u0629\u060c \u0633\u0628\u0639\u0629\u060c \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u062a\u0633\u0639\u0629\u060c \u0639\u0634\u0631\u0629","Albanian": "Nj\u00eb, dy, tre, kat\u00ebr, pes\u00eb, gjasht\u00eb, shtat\u00eb, tet\u00eb, n\u00ebnt\u00eb, dhjet\u00eb","English": "One, two, three, four, five, six, seven, eight, nine, ten","Italian": "Uno, due, tre, quattro, cinque, sei, sette, otto, nove, dieci"},{"Turkish": "pazartesi, sal\u0131, \u00e7ar\u015famba, per\u015fembe, cuma, cumartesi, pazar","Portuguese": "segunda-feira\nter\u00e7a-feira\nquarta-feira\nquinta-feira\nsexta-feira\ns\u00e1bado\ndomingo","Greek phonetic": "Deft\u00e9ra, Tr\u00edti, Tet\u00e1rti, P\u00e9mpti, Paraskev\u00ed, S\u00e1vato, Kyriak\u00ed","Spanish": "Lunes, martes, mi\u00e9rcoles, jueves, viernes, s\u00e1bado, domingo","Finnish": "","Hungarian": "h\u00e9tf\u0151, kedd, szerda, cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k, p\u00e9ntek, szombat, vas\u00e1rnap","Greek alphabet": "\u0394\u03b5\u03c5\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1, \u03a4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7, \u03a4\u03b5\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7, \u03a0\u03ad\u03bc\u03c0\u03c4\u03b7, \u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae, \u03a3\u03ac\u03b2\u03b2\u03b1\u03c4\u03bf, \u039a\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae","German": "Montag, Dienstag, Mittwoch, Donnerstag, Freitag, Samstag, Sonntag","Romanian": "luni, mar\u021bi, miercuri, joi, vineri, s\u00e2mb\u0103t\u0103, duminic\u0103","Slovak / Czech": "","Bosnian / Croatian / Serbian": "Ponedjeljak, utorak, srijeda (sreda), \u010detvrtak, petak, subota, nedjelja (nedelja)","Arabic / Syrian Phonetic": "","Kurdish (Kurmanji)": "","Macedonian": "\u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u043d\u0438\u043a, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u043e\u043a, \u043f\u0435\u0442\u043e\u043a, \u0441\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430, \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430 (ponedelnik, vtornik, sreda, chetvrtok, petok, sabota, nedela)","Dutch": "maandag, dinsdag, woensdag, donderdag, vrijdag, zaterdag, zondag","Russian": "\u041f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0433, \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u0430, \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435","Polish": "poniedzia\u0142ek, wtorek, \u015broda, czwartek, pi\u0105tek, sobota, niedziela","Arabic / Syrian": "","Albanian": "E h\u00ebn\u00eb, e mart\u00eb, e m\u00ebrkur\u00eb, e enjte, e premte, e shtun\u00eb, e\ndiel\u00eb\n\n","English": "Monday, Tuesday, Wednesday, Thursday, Friday, Saturday, Sunday","Italian": "luned\u00ec, marted\u00ec, mercoled\u00ec, gioved\u00ec, venerd\u00ec, sabato, domenica"},{"Turkish": "ocak, \u015fubat, mart, nisan, may\u0131s, haziran, temmuz, a\u011fustos, eyl\u00fcl, ekim, kas\u0131m, aral\u0131k","Portuguese": "janeiro, fevereiro, mar\u00e7o, abril, maio, junio, julho, agusto, setembro, outubro, novembro, dezembro","Greek phonetic": "Ianou\u00e1rios, Fevrou\u00e1rios, M\u00e1rtios, Apr\u00edlios, M\u00e1ios, Io\u00fanios, Io\u00falios, \u00c1vgoustos, Sept\u00e9mvrios, Okt\u00f3vrios, No\u00e9mvrios, Dek\u00e9mvrios","Spanish": "Enero, febrero, marzo, abril, mayo, junio, julio, agosto, septiembre, octubre, noviembre, diciembre.","Finnish": "","Hungarian": "janu\u00e1r, febru\u00e1r, m\u00e1rcius, \u00e1prilis, m\u00e1jus, j\u00fanius, j\u00falius, augusztus, szeptember, okt\u00f3ber, november, december","Greek alphabet": "\u0399\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, \u039c\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2, \u0391\u03c0\u03c1\u03af\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2, \u039c\u03ac\u03b9\u03bf\u03c2, \u0399\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2, \u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2, \u0391\u03cd\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2, \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, \u039f\u03ba\u03c4\u03ce\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, \u039d\u03bf\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, \u0394\u03b5\u03ba\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2","German": "Januar, Februar, M\u00e4rz, April, Mai, Juni, Juli, August, September, Oktober, November, Dezember","Romanian": "Ianuarie, februarie, martie, aprilie, mai, iunie, iulie, august, septembrie, octombrie, noiembrie, decembrie","Slovak / Czech": "","Bosnian / Croatian / Serbian": "1. sije\u010danj (januar), 2. velja\u010da (februar), 3. o\u017eujak (mart), 4. travanj (april), 5. svibanj (maj), 6. lipanj (juni), 7. srpanj (juli), 8. kolovoz (august), 9. rujan (septembar), 10. listopad (oktobar), 11. studeni (novembar), 12. prosinac (decembar)","Arabic / Syrian Phonetic": "","Kurdish (Kurmanji)": "","Macedonian": "1. \u0458\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440\u0438, 2. \u0444\u0435\u0431\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438, 3. \u043c\u0430\u0440\u0442, 4. \u0430\u043f\u0440\u0438\u043b, 5. \u043c\u0430\u0458, 6. \u0458\u0443\u043d\u0438, 7. \u0458\u0443\u043b\u0438, 8. \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442, 9. \u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438, 10. \u043e\u043a\u0442\u043e\u043c\u0432\u0440\u0438, 11. \u043d\u043e\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438, 12. \u0434\u0435\u043a\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438 (januari, februari, mart, april, maj, juni, juli, avgust, septemvri, oktomvri, noemvri, dekemvri)","Dutch": "januari, februari, maart, april, mei, juni, juli, augustus, september, oktober, november, december","Russian": "\u042f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c, \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c, \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0430\u0439, \u0438\u044e\u043d\u044c, \u0438\u044e\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442, \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c, \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c, \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c, \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c","Polish": "1.stycze\u0144, 2.luty, 3.marzec, 4.kwiecie\u0144, 5.maj, 6.czerwiec, 7.lipiec, 8.sierpie\u0144, 9.wrzesie\u0144, 10.pa\u017adziernik, 11.listopad, 12.grudzie\u0144","Arabic / Syrian": "","Albanian": "Janar, shkurt, mars, prill, maj, qershor, korrik, gusht,\nshtator, tetor, n\u00ebntor, dhjetor\n\n","English": "January, February, March, April, May, June, July, August, September, October, November, December","Italian": "gennaio, febbraio, marzo, aprile, maggio, giugno, luglio, agosto, settembre, ottobre, novembre, dicembre"}]}